{"title": "Hỏi đáp: Tiêm chủng thuốc 5 trong 1 cho trẻ", "question": "Bác sĩ cho cháu hỏi, hiện nay con cháu được 6 tháng 7 ngày nhưng chưa tiêm mũi 5 trong 1 nào cả, vậy có thể tiêm cho bé được không, có ảnh hưởng gì cho bé không. Cháu xin cảm ơn !", "answer": "Chào bạn,,Bạn có thể cho bé đi tiêm ngừa. ,Thân mến.,BS. CK1. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/tiem-chung-thuoc-5-trong-1-cho-tre/"}
{"title": "Hỏi đáp: Nhờ bác sĩ tư vấn giúp em!", "question": "Chào bác sĩ, em bị viêm gan siêu vi B mãn tính, ngày 24/4/2014 đã sinh thường tại bệnh viện Từ Dũ, khi sinh em bé được chủng ngừa Lao + huyết thanh viêm gan B (Vacxin viêm gan B hết nên chưa tiêm). Sau 2 ngày em xuất viện và đã tiêm vacxin viêm gan B cho em bé (26/4/2014), mũi thứ 2 vacxin viêm gan B bé tiêm vào 25/5/2014. Ngày 26/7/2014 em đưa bé đi tiêm mũi 5 in 1 của nhà nước. Bác sĩ cho em hỏi khi em bé được tiêm đủ 3 mũi 5 in 1, nghĩa là viêm gan B em tiêm tới 5 mũi (0-1-3-4-5), tiêm như vậy có ảnh hưởng gì không. Vì em hiện ở Bình định, nên các mũi tiêm dịch vụ không có. Em đang lo lắng quá, mong bác sĩ tư vấn giúp. Cảm ơn bác sĩ và bệnh viện Từ Dũ nhiều", "answer": "Chào bạn,,Tiêm thừa vắc-xin viêm gan siêu vi B không ảnh hưởng gì đến sức khỏe của bé.,Thân mến.,BS. CK1. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/nho-bac-si-tu-van-giup-em/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé lười bú tăng cân chậm", "question": "Bé nhà em sinh được có 2,4kg. Tháng đầu bé bú rất ngoan lên được 3,6kg nhưng từ tháng thứ 2 bé lười bú và chỉ lên 4kg thôi. Đi khám thì bác sĩ cho bé uống APPENTON. Gần 3 tháng rồi mà bé nhỏ quá em lo lắm bác sĩ tư vấn giúp em với ạ. Thân! ", "answer": "Chào bạn,,Bạn nên đưa bé đi khám bệnh để bác sĩ chẩn đoán chính xác và có cách chữa trị thích hợp.,Thân mến.,BS. CK1. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-luoi-bu-tang-can-cham/"}
{"title": "Hỏi đáp: Giãn não thất", "question": "Chào bác sĩ! Hiện cháu đang mang bầu tuần thứ 36 , em bé bị giãn não thất 2 bên là 12mm. Bác sĩ cho cháu hỏi có nghiêm trọng không ,và sau khi sinh nên làm gì cho bé ạ? Hiện tại cấu trúc não hoàn toàn bình thường ạ. Cháu xin cảm ơn!", "answer": "Chào Trang,,Thai 36 tuần, giãn não thất bên 12mm là ở mức độ nhẹ nên được đánh giá sau sanh. Tuy nhiên, em không cung cấp rõ em đã được khảo sát những gì vì nguyên nhân giãn não thất có thể do nhiễm trùng bào thai, bất thường nhiễm sắc thể,…. Do đó, tốt nhất em nên đến các bệnh viện sản có đơn vị tiền sản mang theo toàn bộ giấy tờ hồ sơ liên quan thai kỳ lần này để được các bác sĩ đánh giá, tư vấn cụ thể và nếu cần có thể cho thêm một số xét nghiệm chuyên biệt để khẳng định chẩn đoán.,Thân mến,,BS. CKI Nguyễn Phương Thúy,K. Chăm sóc trước sinh – BV Từ Dũ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/gian-nao-that-11119/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé thích uống nước lọc", "question": "Chào bác sĩ, bé trai nhà em nay đã 7 tháng, nặng 8kg. Bé vẫn còn bú mẹ, khi mẹ đi làm thì uống sữa ngoài, nhưng bằng cách đút bằng thìa. trước đây bé cũng chịu bú bình nhưng từ khi mẹ đi làm lại bỏ bú bình luôn. Em chăm con rất khó, vì bé hay ọc sữa, đút thìa thì lâu mà bé lại khóc. Gần đây em thử cho nước lọc đun sôi vào bình thì bé bú rất giỏi, được thế nên em pha sữa cho vào bình, bé lại không bú. em đã thử như vậy rất nhiều lần, nhưng không thành công, thậm chí pha sẳn 2 bình, 1 nước, 1sữa, thì bé lại chọn nước. Bác sĩ cho em hỏi có phải bé không thích sữa hay không? Em có nên đổi sữa cho bé hay tiếp tục cho ăn bằng thìa? Xin bác sĩ vui lòng tư vấn cho em. Xin cảm ơn!", "answer": "Chào bạn,,Bé bú mẹ đã quen nên không thích mùi sữa bột. Bạn có thể vắt sữa vào bình cho bé bú. Sữa mẹ vắt ra có thể để ở ngăn mát, khi nào cho bú thì ngâm nóng lại. Nếu sữa mẹ không đủ thì pha thêm sữa bột vào. Bạn cũng có thể pha bột ngũ cốc với sữa hoặc làm món khoai tây/bí đỏ nghiền với sữa để cho bé ăn.,Thân mến.,BS. CK1. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-thich-uong-nuoc-loc/"}
{"title": "Hỏi đáp: Tiêm vacxin mmr", "question": "Chào bác sĩ,Con em sắp 9 tháng tuổi, em cho bé chích vacxin MMR có được chưa ạ? Vì em thấy có nơi nói 12 tháng mới chích được MMR. Em cám ơn bác sĩ.", "answer": "Chào bạn,,Vắc-xin MMR chích khi bé được 12 tháng tuổi trở lên bạn nhé.,Thân mến.,BS. CK1. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/tiem-vacxin-mmr/"}
{"title": "Hỏi đáp: Hỏi vacxin 6 in 1", "question": "Chào bác sĩ! Bé nhà em đã chích được 2 mũi 6 in 1, nhưng do hết thuốt lâu quá nay bé 11,5 tháng rồi, cho em hỏi hiện nay ở bệnh viện Từ Dũ có vacxin 6 in 1 chưa bác sĩ và em để lâu vậy thì có chích tiếp được không bác sĩ! Em cảm ơn!", "answer": "Chào bạn,,Hiện tại, bệnh viện Từ Dũ không có vắc-xin 6 trong 1. Khi nào có thuốc thì chích tiếp. Bạn có thể gọi số 19007234 để hỏi các thông tin về các vắc-xin hiện có của bệnh viện và lịch tiêm chủng.,Thân mến ,BS. CK1. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/hoi-vacxin-6-in-1/"}
{"title": "Hỏi đáp: Cần bác sĩ tư vấn gấp", "question": "Bác sĩ ơi cho em hỏi la con em sinh thiếu tháng 35 tuần và được bác sĩ cho uống sữa similac dành cho trẻ thiếu tháng giờ con em được 2 tháng và cân nặng được 4kg ( lúc sinh 2,1kg) giờ em muốn chuyển qua sữa dành cho trẻ không thiếu để cho bé uống +E616 được? Em xin chân thành cảm ơn", "answer": "Chào bạn,,Bạn có thể cho bé uống sữa dành cho bé từ 0- 6 tháng tuổi được rồi.,Thân mến,BS. CK1. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/can-bac-si-tu-van-gap/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé đi ngoài khác thường", "question": "Con tôi năm nay được 12 tháng tuổi, trong khoảng hơn 1 tháng nay bé đi ngoài 4 đến 5 lần/ngày. Phần bé đi hơi lỏng có mùi tanh , mẹ bé thường mua men tiêu hóa cho bé uống thì thấy đỡ không còn đi phân như vậy nữa. Nhưng ngưng uống men tiêu hóa 1, 2 ngày thì bé lại bị trở lại. (Men tiêu hóa bio acimin gold)", "answer": "Chào bạn,,Bạn nên đưa bé đi khám chuyên khoa tiêu hóa.,Thân mến,BS. CK1. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-di-ngoai-khac-thuong/"}
{"title": "Hỏi đáp: Chích ngừa", "question": "Con tôi có thẻ bảo hiểm y tế dành cho trẻ dưới 6 tuổi. Xin hỏi khi bé chích ngừa các vacxin như cúm, thủy đậu… có được bảo hiểm thanh toán không? Xin cảm ơn", "answer": "Chào bạn,,Các vắc-xin ngoài chương trình tiêm chủng mở rộng phải tự chi trả bạn nhé,Thân mến.,BS. CK1. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/chich-ngua-11110/"}
